唔係啩？8成MPF懶人基金上季跑輸參考組合 (14:48)

【東網專訊】俗稱「懶人基金」的預設投資策略(DIS)面世逾3個月，初步檢閱過去一季表現，約8成DIS基金跑輸參考組合，當中更有兩隻基金驚現負回報！業界人士指出，現階段基金的資金流向尚未穩定，回報率要待至少第3季後方可「見真章」，但提醒已落入「懶人基金」的打工仔勿急於轉換，以免招致損失。

DIS基金過去3個月表現明顯較其他多元資產基金遜色，韋萊韜悅數據顯示，期內股票佔比較高的「核心累積基金」參考組合錄得2.86%漲幅，而債券比例偏重的「65歲後基金」則錄1.22%回報，兩者均跑輸市面上多元資產基金3.34至5.83%的回報。

若檢閱個別受託人的DIS基金，則回報差異更為顯著，晨星數據顯示，期內有數據的31隻「核心累積基金」中僅6隻跑贏參考組合，而有數據的33隻「65歲後基金」中，則有9隻跑贏，意味約8成基金跑輸參考組合。

「核心累積基金」中表現暫時領先的為「安聯強基金核心累積基金B」及「安聯強基金核心累積基金T」，同錄3.9%漲幅；表現較為遜色的是「宏利強積金基本計劃－核心累積基金」，回報僅錄1.16%。

至於個別「65歲後基金」的表現更為參差，當中「安聯強積金65歲後基金 A」及「中國人壽」分別驚現負0.5%及負0.1%回報；而漲幅最理想的同樣是「安聯強積金65歲後基金 B」及「安聯強積金65歲後基金 T」，同錄1.8%回報。

富達國際香港退休金業務總監陸劍平表示，DIS基金推出僅3個月，過去1季分階段吸納資金，故基金規模尚未穩定，連帶影響投資表現，認為DIS基金回報率需待至少第3季後方可「見真章」。

至於DIS基金表現較多元資產基金遜色，陸劍平解釋，DIS基金資產多投資在成熟市場，與側重投資港股市場的多元資產基金分布有別，加上DIS基金在債券指數方面作港元對沖，雖減低匯率波動影響，但亦令其未能受惠外幣升值。

康宏理財強積金業務拓展董事鍾建強表示，個別DIS基金表現落差或與基金經理投資眼光有關，但認為僅3個月的基金表現尚未能作準。他提醒，強積金屬長線投資，已落入「懶人基金」的打工仔可續觀察其長線表現，切勿急於轉換，以免招致損失。

有名你叫懶人基金
仲想跑贏人
自己都唔關心自己 要人點幫你

喺高位先起嗰幾個月轆落黎緊係跑輸啦

同意。不過我都係懶人基金。
強積金根本浪費時間。只係政府合法打劫。

而又老實講。比撚左咁多管理費。重要自己管理, 真係彩佢都有味。我自己投資唔好....

強積金班垃圾咁廢係點樣做到
成世人係到做埋d on9野 分分鐘搵個人鳩睇都好過佢

同意，好似美國IRA户口，可以玩short put tim

唔好講到自己操盤實贏先得

講市場運作
基金狗點都應該熟過一般市民啩？
唔好講蝕錢
跑輸大市嘅基金都好應該收皮啦
如果唔係畀管理費把撚

強積金只係合法打劫去養班基金佬架之嘛......
屌。

我隻強積金有得all in 2800
諗住供一世算

我一直都係咁話

起碼唔使比管理費，佢贏輸都照抽水

其實買咩

有trade有收入，理得你係贏定輸

Mpf真係唔可以懶，耐唔耐要睇下個戶口點樣

all in 北美指數基金贏緊15%

今年個市咁好 輸俾你地好正常